%wersja do kompilacji XeTeXem i z obsługą fontów OT4 Gyre

%Zmieniono tylko klasę dokumentu z report na mwrep
\documentclass[a4paper, twoside, 11pt, floatssmall, 
%sfheadings, 
noindentfirst]{mwrep}

\usepackage{polski}

%nie potrzebne w xetexu
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[OT4]{fontenc}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{xltxtra}

%\usepackage{xunicode} %podobno fontspec to ładuje automatycznie

%%%Ustawienie fontów innych niż domyślne
%\setmainfont[Mapping=tex-text]{Georgia}
\setmainfont[Mapping=tex-text]{TeX Gyre Pagella}
%\setmainfont[Mapping=tex-text]{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{TeX Gyre Pagella}
\setsansfont[Mapping=tex-text]{TeX Gyre Heros} %Helvetica
%\setsansfont{Arial}
%\setmathfont[Mapping=tex-text{TeX Gyre Termes}
\setmonofont[Mapping=tex-text, Scale=0.90]{TeX Gyre Cursor}

%rozsunięcie wierszy
%\linespread{1.08}


\usepackage[numbers, sort&compress]{natbib} %sortowanie i wyliczeń pozycji literatury

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, top=2.5cm, bottom=2.5cm, inner=3.5cm, outer=2.0cm, pdftex=true}

\usepackage[final]{pdfpages}

\usepackage{color}
\definecolor{Gray}{rgb}{0.25,0.25,0.25} 

\usepackage[
  colorlinks=true, 
  hypertexnames=false,  
  linkcolor={blue},  citecolor={blue},     urlcolor={blue}, 
  unicode=true, 
  bookmarks ]{hyperref}
  
\usepackage{listings}
\lstloadlanguages{Java, [Sharp]C}
\lstset{
inputencoding=utf8,
extendedchars=\true,
language=Java,
numbers=left,
basicstyle=\footnotesize, 
stringstyle=\ttfamily,
keywordstyle=\bfseries\ttfamily,
identifierstyle=\ttfamily,
commentstyle=\color{Gray}\itshape\ttfamily,
%commentstyle=\color{Gray}\itshape,
frame=single, frameround=tttt, framerule=1pt,
xleftmargin= 0.7cm, xrightmargin= 0.7cm
}


\usepackage{floatrow}
\usepackage[chapter]{minted}
\floatsetup[listing]{style=Plaintop}
%własne style formatowanie listingów oparte na minted
\newminted{py}{linenos,% numeracja linii
                 numbersep=5pt,% separator numeracji
                 frame=lines,% linie ograniczające
                 framesep=2mm, 
                 fontsize = \small,
                 baselinestretch = 0.8
                 }
\newminted{java}{linenos,% numeracja linii
                 numbersep=5pt,% separator numeracji
                 frame=lines,% linie ograniczające
                 framesep=2mm, 
                 fontsize = \small,
                 baselinestretch = 0.8
                 }
\newminted{csharp}{linenos,% numeracja linii
                 numbersep=5pt,% separator numeracji
                 frame=lines,% linie ograniczające
                 framesep=2mm, 
                 fontsize = \small,
                 baselinestretch = 0.8
                 }                 


%% Packages for Graphics & Figures %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx} %%For loading graphic files

%% Please note:
%% Images can be included using \includegraphics{filename}
%% resp. using the dialog in the Insert menu.
%% 
%% The mode "LaTeX => PDF" allows the following formats:
%%   .jpg  .png  .pdf  .mps
%% 
%% The modes "LaTeX => DVI", "LaTeX => PS" und "LaTeX => PS => PDF"
%% allow the following formats:
%%   .eps  .ps  .bmp  .pict  .pntg


%% Math Packages %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}


%% Line Spacing %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{setspace}
%\singlespacing        %% 1-spacing (default)
%\onehalfspacing       %% 1,5-spacing
%\doublespacing        %% 2-spacing


%% Other Packages %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{fancyhdr} %%Fancy headings
%\usepackage{longtable} %%For tables, that exceed one page

\renewcommand{\figurename}{Rys.}
\renewcommand{\arraystretch}{1.25}

\renewcommand\listoflistingscaption{Spis kodów źródłowych}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Spis kodów źródłowych}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DOCUMENT
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%